中国人畜共通「鼠疫」擴大！ WHO認證：這是中国特有病毒

非洲豬瘟、武漢肺炎未平，中國除得面對連日強降雨，以及解決將近2千萬災民的善後處置，沒想到中國再爆人畜共通腺鼠疫，由於在臨床上包含發熱、頭痛、寒戰、虛弱等症狀，讓患者更難查覺，唯最嚴重的情況更會導致大腿淋巴腫脹，甚至直接從皮膚爆破。對此，世界衛生組織(WHO)，昨(7日)發表聲明認證，這是中國所獨有的特殊鼠疫病毒。

腺鼠疫是由鼠疫耶爾森菌感染引起的全身性人畜共患病，腺鼠疫是鼠疫常見的臨床類型之一。通常是由被感染的跳蚤咬傷造成的，咬傷部位通常不明顯而被忽略，臨床可表現為突然發熱、頭痛、寒戰、虛弱，隨後出現淋巴結腫痛。如無適當的抗菌藥物治療，細菌會立即擴散到身體的其他部位。

根據新華社報導，內蒙古巴彥淖爾市衛健委網站消息指出，日前在巴彥淖爾市烏拉特中旗溫更鎮1名牧民，在烏拉特中旗人民醫院就診期間，經確診為「腺鼠疫」病例。患者發病前曾在鼠疫疫源地內活動。目前，該患者已在當地醫院隔離治療，病情平穩。

該份公告提醒民眾應嚴格按照鼠疫防控「三不三報」的要求，切實做好個人防護，提高自我防護意識和能力。「三不」包含：不私自捕獵疫源動物、不剝食疫源動物、不私自攜帶疫源動物及其産品出疫區；「三報」則有：發現病(死)旱獺及其他動物要報告、發現疑似鼠疫病人要報告、發現不明原因的高熱病人和急死病人要報告。

然而，北京日報今(8日)公佈實情，除了還有15名密切接觸者正實施居家醫學隔離觀察，鼠疫菌的疫點還有發現4隻自斃鼠帶有鼠疫。另外，內蒙古該名患者日常生活以草場放牧為主，一直在該疫點附近生產生活，但發病前10天根本未接觸鼠疫患者或發熱患者，未剝食過野生動物，未接觸過死動物和死鼠，如何感染的原因目前無法掌握。截至目前，疫區處理面積達3.6平方公里，累計踏查671.8平方公里，防治面積約3.7萬畝。

對此，世界衛生組織昨發佈聲明，在中國發現的鼠疫是這個地區特有的。世衛組織指出，對鼠疫細菌使用抗生素治療是有效的，因此早期診斷和早期治療，在最初出現症狀的24小時內可以挽救性命。

樓上條戇鳩做乜撚嘢

手拎抗生素就有閪屌嘅日子就到了

等睇有人話呢D野中国年年都有

黑死病中國版

病毒冇分國界呀
今次輪到邊度做源頭呀

鼠流感

水災之後ㄧ定再擴大

隻野叫rat king
雖然無乜關係

wfc

十災又黎

富中國特色新時代社會主義鼠疫

好正WO

行動代號 寒戰

辱華

唔係肺鼠疫好難傳播
上年都有幾單零星個案，爆唔起

正常咁浸發 唔係應該沖走就浸死先係既咩

生支閪, 你屌埋我嗰份

d野會腐爛，提供好環境比蛇蟲鼠蟻